潘太寄女兒藏屍同款行李箱促自首 管浩鳴：台拒發簽證

台灣殺人案疑犯陳同佳前年10月因洗黑錢案出獄後，至今未赴台自首，死者潘曉穎母親去年多次公開現身，要求陳同佳履行承諾。

據了解，潘太在去年聖誕節前夕，曾向協助陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴寄出一個粉紅色行李篋，款式與潘曉穎遇害被藏屍的類同，要求管浩鳴轉交陳同佳。

管浩鳴今日（16日）表示，已收到有關行李箱，亦通知了陳同佳。管牧指，陳同佳目前仍住在警方提供的安全屋，但台灣暫時未向同佳發出簽證，台灣律師已多次向有關「窗口」聯絡，並表示同佳願意回台自首（投案），但至今仍未有正面回應。

管浩鳴表示，過去兩年中一直希望陳同佳能回台自首，對自己曾做過的事負責，「我起初以為最困難是勸服同佳同意回台自首，但我真的發夢都無諗過，是台灣不願意給同佳簽證！」

他稱十分明白潘媽媽心情，已用盡一切方法希望同佳能盡早回台自首，可惜台灣暫時還未向同佳發出簽證，現在只有希望台灣能本着人道考慮，盡快發出簽證

陸委會：案件涉台港管轄權 須兩地政府先談好

台灣的陸委會下午回應指，案件涉及台港雙方管轄權及相關公權力之行使，必須由雙方政府談好相關事宜，才有陳同佳到台灣入境投案的問題。

陸委會指，已經一再呼籲港府務實回應台灣提出的司法互助請求，協助早日將疑犯繩之於法，體現司法正義。

滿載快樂既行李箱成為左潘曉穎既墳墓

又諗得幾有噱頭

搵民建聯幫手啦

GAP神!~~~~~